做乜依家日本啲平假文同片假名撈亂哂黎用

Sayonara用片假名黎寫，做乜9?

劇名嚟bor
好正常

好似係後生仔用片假名懶係潮

有強調作用 好似係

宜家連登仔咁犀利嘅
日文好到可以鬧返日本人轉頭

會用片假名一般用係模擬外國詞彙發音，最常見係英文
書籍上亦會用黎表現出一個人講野生硬/發音唔正/機械式發音

應該冇強調作用

網上你鐘意用咩咪用咩囉

即係外國人學廣東話
明明叫開 桌球
點解會改叫 士碌架

有

你講果啲就係片面解釋，唔撚知當地文化

真係恐怖 新香港人話日本人撈亂晒日文黎用 而唔係去學去了解

你就新香港人

柒頭皮 衰左仲大大聲

屌你老母依家日本大撚把人屌9濫用片假名
你識條春咩大陸厘

現代日語的確有呢個用法

讀死書咪你呢d

一個POST引到D柒頭出黎

等睇連登人鬧日本人唔識用日文

你仲未知道自己有幾柒

唔洗等，上面已經有

只有大陸厘會講咩「新香港人」
食屎啦大陸厘
你D用字出賣左你啦
收左幾錢ar? 五毛ar?

日本潮流係咁用 你理得人
夠膽咪上2ch挑機
響連登挑日本當地文字潮流機做乜

日本人點用日文都要問准連登仔

話你係新香港人就咁大反應 做咩姐你 講到你肉處呀

因為而家啲日本人唔識日文
要香港人去教返好佢地

應該就真係啦

收皮啦支那狗
支那狗
大陸厘

連登真係低質
用蝗語都有人撐

樓主做乜撚

大專上日文第一堂呀sir已經話片假有強調作用
利申個位lecturer中大日研去過日本住過幾年 夠收你皮未？

咁知唔知點解d日本仔鬧人通常用バカ而唔用ばか

咁係咪又用係模擬外國詞彙發音 嘻嘻

答翻樓主

聽講話日本仔鍾意幾時用片假就用片假

所以其實平假同片假嘅分野已經無咁大

可能日本仔上完5p會係2ch開post話香港人廣東話渣ga
跟住又有罵戰

On9仔 嬲嬲豬

好似日本人話唔可以用「吾系甘牙」代替「唔係噉呀」，之後有日本仔話日本人話香港人用錯，話「吾系甘牙」有發音唔準同強調嘅含義噉

好小學雞

岩阿なう(now)明明係日文點解唔係用片假ナウ

5p字係潮流desu

唔睇真D仲以為係罵日本人亂用中文

日本人識閪日文咩
我地連登仔要教下班蘿蔔頭

收皮啦大陸厘
返你老母個西度乞食啦生滋狗

屈人係大陸里唔會掩飾到你係柒頭皮架

香港人(定大陸仔) 教日本人講日文

日本人：點解d香港人會用on9多過戇鳩，佢地係咪唔識中文？

柒到唔敢睇
香港人笑人講英文有口音重唔夠
重要教埋日本人用日文

大陸厘最鍾意就係屈人大陸厘
可惜只有大陸厘先會用 新香港人 呢啲蝗語
食屎啦，你老母生滋狗